英 4萬人連署 要麥當勞恢復「塑膠吸管」

英國及愛爾蘭的1361家麥當勞目前全面採用紙吸管，不料卻有顧客想開環保倒車，請願要求麥當勞恢復塑膠吸管，指稱紙吸管會被飲料溶解，口感很怪，目前超過3萬7000人連署。

根據統計，英國每年使用85億根塑膠吸管，平均每人一年大約使用130根塑膠吸管。其中，麥當勞每天就使用350萬根，一年約為13億根。

近年來減塑運動持續發燒，英國各大速食與咖啡連鎖店已鮮少見到塑膠吸管的蹤跡，包括麥當勞、連鎖咖啡店COSTA等都採用紙吸管，僅星巴克等少數店家仍使用塑膠吸管，但星巴克也已宣布會在2020年加入紙吸管陣容。

不過，卻有一群民眾把飲料的口感看得比環保更重要，他們在網路連署請願，要求麥當勞恢復使用塑膠吸管，和支持環保的民眾掀起論戰。

在請願網站38 Degrees發起連署的利德（Martin Reed）要求麥當勞重新使用塑膠吸管，他的理由很簡單：「讓我能好好喝奶昔」。

英國廣播公司（BBC）報導，有不少網友同意他的意見，有些人抱怨用紙吸管喝飲料的味道「超恐怖」，還有人說就像是「利用捲筒衛生紙的芯喝奶昔」。連署人數目前超過3萬7000人。

不過，也有許多人認同麥當勞的政策，表示「你們要感謝這些吸管不會遺留400年，破壞我們的地球」。

38 Degrees網站也特別聲明，利德的請願並非網站官方立場，並稱吸管、杯蓋、塑膠瓶等塑膠製品對環境帶來極大影響，網友若不同意這項請願，可以連署另一項呼籲電影院停止使用塑膠吸管的請願。該請願目前有超過21萬人連署。

麥當勞聲稱，他們使用的紙吸管「最少可以撐上30分鐘」，並稱對於能朝減少環境傷害邁出一大步，感到非常欣慰。

紙吸管製造商Transcend Packaging的瓦爾尼（Mark Varney）表示：「這在英國是相對新興產業，產品會進步，材質也會進步。」
他表示：「使用一根在30到40分鐘後就會溶解，而非150年後才會分解的吸管喝飲料，在飲用體驗方面必須有些妥協。隨著研究持續進行與發展，產品會越來越好。」

得4 萬....
即係仲有幾千萬人支持走飲管
仲好意思嘈喧巴閉

乜撚野logic, 環保撚係咪特別冇腦

至少英國麥當勞有替代方案

麥當勞聲稱，他們使用的紙吸管「最少可以撐上30分鐘」，並稱對於能朝減少環境傷害邁出一大步，感到非常欣慰。

紙吸管製造商Transcend Packaging的瓦爾尼（Mark Varney）表示：「這在英國是相對新興產業，產品會進步，材質也會進步。」
他表示：「使用一根在30到40分鐘後就會溶解，而非150年後才會分解的吸管喝飲料，在飲用體驗方面必須有些妥協。隨著研究持續進行與發展，產品會越來越好。」

香港唔係環保係慳皮 乜柒都唔畀你 紙飲管唔使諗

香港直情唔柒俾你
香港人果然低等生命 m記都恰鳩你
點解呀？ 因為香港人cheap 命賤 無自尊 唔團結
好似我樓下隻狗咁塞舊狗餅就唔吠鳩我 兇兩野就夾住條尾收皮
不滿呀？采你都on9 因爲你係香港人呀

一般飲品問題唔大 最大問題係飲奶昔
飲管一變軟就已經開始啜唔到
一用力啜落去個口感就會覺得自己好似食緊紙咁

用咩紙飲管直接Cut唔比用飲管
紙杯改做堂食用膠杯外賣用紙杯
有用食物盒改做全紙包
咪重環保

用過大快活隻紙飲管
即使全新未淋,飲落個感覺都好怪

不過，也有許多人認同麥當勞的政策，表示「你們要感謝這些吸管不會遺留400年，破壞我們的地球」。

哩句野真係好撚嘔心
講到地球無人類保護就會爆炸毀滅咁
事實係人類滅絕晒地球都唔會有事，地球以前畀殞石撞過添啦，你有咩污染可以勁得過殞石呀你老母
仲有唔好賴偉大話要救人類後代，大把人連聽日有無飯食都未知，你唔救咗嗰啲人先？
你又點知四百年後人類科技解決唔到污染？又或者到時已經打仗滅亡呢？做啲多鳩餘野

用紙飲管飲奶昔根本入口嘅感覺就核突

英國麥當勞有紙飲筒, 腥趕金拱門走飲筒

因為香港人cheap 垃圾 無撚用 樣衰 成䔍屎咁邊個睇得起你 翻屋企打飛機喇 采你都生芒果
我明恰你 你做得乜
平2蚊就排晒隊 易撚過我隻貴婦狗

就像是「利用捲筒衛生紙的芯喝奶昔」

果班仆街恐龍一定用好多飲筒所以搞到有大規模滅絕事件發生

意粉飲筒先至係王道

紙飲管都係垃圾

走海龜

冇飲筒係絕對不能接受

次次都問佢拎
有次有個阿姐話響應環保死都唔比飲筒我
我屌柒佢話要退錢佢先好唔情願咁比

得4萬人上過伯母
即係仲有幾千萬人排緊隊等上
而唔係唔上

係咪同樣道理

班走塑膠做快餐店好撚麻煩
去Canteen買外賣，
成日側側膊唔畀膠袋同餐具
咁撚有原則就咪撚做快餐店啦
去做Green Monday嘛
可能呢班友就係想快餐店趕客
達到源頭減廢

用竹咪得
台灣咪有

首先環保人士搞清楚點解要用塑膠
紙同草蠅你阿爺個年代一早用緊
人地雞蛋都綁到,問題係生活應該靠向科技
環保科技香港根本無,而且正解黎講廢物利用而唔係叫環保
要環保即係要減小生物,試問點能野做
又要食又要呵,用電又發熱 你做愛都產生熱量
所以環保人士根本讀書讀到傻能左

好簡單，根本就唔應該順班環保撚搞一刀切
同時提供紙同膠飲管，by default俾紙，客人自己按需要request膠飲管就換俾佢。
咁好自然減少膠飲管之預但又唔會令有需要嘅人冇選擇囉
都唔明點解要買班環保撚怕到要一刀切

上水名都麥記問攞飲管會黑臉，可能係公司大股東

用環保杯蓋啦！
剛去完日本旅行，見到有食店用。

類似以下：

D環保膠冇諗過點走塑呢個世界每日都會製造咁多塑膠製品出黎，只要世界一日仲需要開採石油就一樣會有咁多石油副產品被製造出黎。

自私非環保人士vs自私懶大愛環保人士

十間有九間啲M記仔都黑你面
拎條飲管好似我殺左全家咁

最on9係當你少左支飲管，但盤上面仲有好多即棄膠
沙律，粟米，雪糕，特飲。。。

Starbuck又係
果次飲java chip 攪都未攪完都想爛咁 飲多幾飲 枝管個口仲開始爛

點解曲到咁都咁多負評
班大專雞好撚真心

無錯啦,個杯蓋改一改就已經搞掂,係要轉乜春紙飲管

其實紙飲管都ok呀

連登仔搞連署, 我第一個支持

劇透死全家
環保撚直情死十八代！

走飲筒但係膠蓋照用膠餐具照派仲好意思話係為環保走塑
最好笑係啲環保page仲喺度吹奏呢啲餐廳

太多00後 連本身句野都未聽過

香港人真係低賤過隻狗

有紙管咪算好
我地乜撚都冇

支共concept 囉
冇錯架

用紙飲管 我寧願直接飲算數 個感覺好撚怪

同埋而家香港d咖啡鋪都幾搞笑 比紙飲管但都係用返膠杯膠蓋
成件事係錯哂 同埋個膠蓋係設計比膠飲管 有一定既承受力
但用紙飲管就會中間開始霉同勁難吸

今日食完英國老麥
飲奶昔，支飲管飲幾啖就扁，啜極都啜唔到上黎。
問佢攞過支飲管都係好快就收皮
最後谷鳩氣打開個蓋當食雪糕咁食個奶昔
戇鳩

飲埋d 垃圾落肚講口感

應該係因為飲埋啲紙嘅纖維落肚？

都唔知你真心定假膠
難分真與假

ikea用左幾年

真係要搞環保嘅話, 你熄晒所有招牌嘅燈, 已經為地球慳返好多資源
反正麥當勞個個人都識, 招牌唔着燈啲人都會嚟
依家擺到明係偽善, 借環保為名, 犧牲消費者嘅利益嚟節省成本